加州大學學者：5G輻射可能危害健康 應暫停部署並進行相關研究

加州大學柏克萊分校（University of California, Berkeley）公衛學者喬爾·莫斯科維茲博士（Joel Moskowitz）近期於《科學人》（Scientific American）發表一篇文章，提出 5G 輻射對健康存在潛在危害的想法。他認為在正式大規模開始部署 5G 基地台前，美國政府應該協助進行更多相關的生物危害性研究，以瞭解毫米波的安全性。

5G 毫米波
5G 會大幅提升網路傳輸速度與容量，以作為未來物聯網（Internet of Things）的基礎建設。2G 到 4G 的蜂巢式網路使用微波傳送，而 5G 的蜂巢式網路將使用毫米波，由於無法在建築物間傳送太長的距離，因此需要建造密度更高的小型基地台。而由於該基地台將使用相位式陣列（phased arrays）在窄頻寬中傳送訊號，以增強輻射的暴露量，有研究顯示 5G 輻射的功率密度與特定吸收率（specific absorption rate）都會比現有的基地台還要高。

非游離輻射
雖然毫米波屬於非游離輻射（Non-ionizing radiation），不會使原子或分子中的電子游離，因此對人體的傷害不如 X 光等游離輻射來得顯著，但數百名非游離輻射領域的學者近期也提出了其潛在的危險性。在他們共同簽署的《國際電磁學家訴求》（the International EMF Scientist Appeal）中寫到：「在許多研究中顯示，即使電磁波的設置在國際規範標準，仍然會對生物產生影響。」

毫米波因波長較長，通常會在人體皮膚下數毫米的深度就被完全吸收。但莫斯科維茲博士表示，短時間曝露在這種輻射仍可能會對周圍神經系統（peripheral nervous system）、心血管系統或免疫系統造成影響。

投入研究
目前也有數百位醫師簽署了《5G 訴求》（5G Appeal），希望能在健康危害性進行完整評估前暫緩基地台的大規模設置。莫斯科維茲博士補充：「我們應該聲援這 250 位簽署訴求的學者，要求暫緩 5G 基地台的部署，並要求我們的政府資助相關研究，以進一步了解在此種輻射暴露的條件下，該設置哪些規範來保障人民的健康與安全。」

參考資料：
Moskowitz, J. M. (2019, October 17). We Have No Reason to Believe 5G Is Safe. ScientificAmerica

好早前都有人講過

今日下午有大量還押手足上庭跪求聲援

電訊撚表示，曾經香港有棟機樓幾個人都生癌

一切都係被取代問題，氣炸鍋會致癌，煮野食都會致癌，食煙危害健康，食大麻都會危害健康，但點解有noise主要都係有人想阻礙世界既發展

之前有單天線放屋頂，全家人都生曬癌

唔怪得英國係都要用 又想7成日感染啦 原來係新人類計畫

天台放sell site係可以補貼管理費
因為電訊商要交租。

至於有冇安全問題其實無人知不過你可以要求OFCA check下有冇訊號過強嘅。

諗起港台個節目

講左都阻唔到個發展

2G 已經開始講致癌

之前都有案例
幾個人住頂層生cancer
上面裝咗幾十條天線
一條天線10w
幾十條就幾百w
幾乎等於一部微波爐
5g 頻率仲高過4g

上面咪就係講依單野，然後呢？你要上網定要他人健康？住頂層食住條天線容易生癌都唔係第一日先知既事，但講左咁多年，係咪因為一句生癌就唔發展？食煙都生癌，你叫班煙剷唔好食又睇下得唔得

老實講最抵屌就係個個都偽善撚，個個屌9人地發展上網令人地生癌，覺得住頂層生癌既好慘，然後大家又繼續上連登打丁屌政府

咁我又想知道下大家要發展進步定係放棄上網？

咁我又想知道下你要發展進步定係府上生癌？

秒

生cancer果個唔係你咪咁講囉
收成期廢老都係咁問人要發展進步定係人權自由
呢個世界唔係得兩個極端
5G輻射問題
可以規管發射站功率上限 可以規定發射站n米之內唔可以住人之類
而唔係用5G vs 放棄上網

5G勁好撚多
到時會成條街都係微波爐咁

我答你
如果有人生癌 ，我唔會想發展

你呢？
如果你生癌，你會唔會支持5G？

未搵到兩全其美嘅方法時 唔應該普及

Agger, 層樓起高啲咪得

如果我住頂層既話，我緊係想人地唔將d接收裝置放係頭頂，但依家唔係我生ma,仲唔明？就係話緊全世界都咁偽善一邊話人生癌好慘，一邊又繼續支持發展

香港不嬲有人因為咁生癌，咁閣下你cut上網未？

5g仲係細基站周圍都係

理論上無錯，但當一層樓突然多左可以做空間既地方，咁地產商就會開黎起樓，完全係商家問題

頂層封左去，唔好比人住都得架，但我都唔明點解仲係有人會揀頂層住

正啊

但以我所知美國其他洲嘅人成日笑加州乜鳩都話致癌

連登仔都係唔好咁多幻想，人總要長大，首先我府上唔會因為咁生癌，第二發展進步唔係我一個可以做到，如果你要我為左一部分人既健康去放棄我上網，咁我寧願上網，係咁現實，或者好難聽，亦唔係咁多人會講出口，但現實就係咁樣大家做緊既野都係咁

事實就係全世界好多野都會致癌，連你曬個太陽都有機會致癌，女人生出黎都有機會有乳癌/子宮頸癌，冇人想，但事實就係咁，然後散播依d言論唔係想自家產品被取替/單純學者show下d論文咁囉

我會選擇一齊voice out 去保障市民健康
唔係好似你咁仆街 唔係你生癌就無所謂
仲去支持咁嚴重既5G

但人類既文明或者可以因為咁延長壽命

氣候暖化有工廠，行車同開冷氣等等因素，咁你可唔可以純行路同唔開冷氣？

我依d算叫咩仆街，頂多係話自私，好過你班偽善撚個個口講一套，做緊既又另一套

無論社運又好，環保議題又好，定係依類科技發展問題都好，鬼唔知會帶來依d副作用咩，d生產商會唔知？學者會唔知？就連市民都因為新聞已經知

17年既事，大家都仲係繼續上網上連登，然後講好嬲好冇人性，真係完全唔可以認清自己都係自私既一份子，抗議未？拆左屋企天台個發射站未？依家屌既係屌你班撚樣偽善呀柒頭，個個都一時感觸，過幾日咪又係繼續如常，我冇講錯ma？明知自己唔可以唔上網，咪大方承認囉有咩問題？

17年既家庭等左你3年，你肯去voice out保障大家既健康未？同埋你既諗法真係諗住講下就會有如果咁易就有，cut有線個個都唔洗揸刀去cut啦係咪

香港街頭有冇5G覆蓋？

根本天線唔可以太集中放
一定要搵其他位分開裝
搵唔到位就裝鋼架long起佢

問題在於電訊商搵唔到位/想慳皮同埋大廈法團想賺錢

所以佢出左wifi 6e
再勁d

人最怕就係無知

你想死咪自己買 唔阻你
但換5G係強迫所有人同你分享風險

有其他巴打早幾日已經用荷蘭個情況提醒香港4月打後情況

當撞到正爆發大流行嘅時侯
各國政府樣樣都停得封得，係推5g唔停得
起5g設施仲上心過醫療支援
5g畀學者質疑相比前幾代嚴重影響免疫系統

裝得差不等於完全唔裝
根本係做法問題
等於依家一樣有好多發電站用煤發電
但係依家有好多措施去減少廢氣同除塵
同以前直接排放可以有好大分別
唔係因為環保就完全唔用煤唔用電

原來做左咩都要上連登大大聲聲講
你繼續黑心咁覺得唔到你生癌 其他人就抵死啦
記住繼續用依個心態做人
睇下下次到你既時候身邊啲人點笑柒你

我都好認同，所以你應該睇多d新聞再諗下個根本性問題，連煮食塗層熱力太大都會有致癌物質釋出，好多野都會致癌，唔通你唔做？唔繼續發展？唔發展又點改善？

你用4G都係強逼所有人一齊分享風險tim,唔好講到係所有人同我，黎分別兩種群體，你同我都係所有人既入面，5G黎講只要唔奶共我都會升級上去繼續用

平時我係屋企會轉飛行mode，wifi只會用2.4Ghz
盡量用返lan線同有線耳機

人哋科學家出論文純粹講會有呢啲風險
就一個二個想喝停5g
心諗股市夠係每過幾年就有股災啦
道指執柒咗未

你抱住幾十支嚟訓覺，食哂幾百W呀？

樓宇火牛房閒閒地三相1000A以上幾十萬W又唔你死。

因為根本唔係你食哂，全家生癌嗰家本身基因缺陷有幾出奇。

做左幾多唔洗大大聲講，但天台發射站致癌我又真係未見過長期有人抗議，都係受害人出聲，唔係洗唔洗大聲講，而係真係冇人理你因為個個都要上網

連登仔仲pro過人地health expert
幾時搬去機樓下面住親身示範

真，人類既發展根本冇人阻到，但個個都爭住拎道德高地，好似道德少左d都會比人批鬥咁，雖然依樣佢地都做緊

拿，公道d講，生癌個幾家人，佢地住頂層，樓上就真係廿支對住佢地既但個問題係依個世界總係有人不幸，你只可以祈求自己唔係一份子咁解囉但香港人就係一有事就道德行先，個個都話會唔用，但單野都3年前，咪又係繼續用緊

Lan線+1，因為wifi其實好撚廢手機用下就得，電腦真係唔太得

咁我又想問下你
你想發展進步時 想唔想係唔放棄上網既情況下唔會令到人生癌?
發展進步個代價就係一定要有人生癌先得?
兩件事唔係對立架
用下個柒腦先啦
如果唔係就住死一世公屋架啦傻鳩

如果開始規定建築商係頂個幾層要砌到 faraday cage 咁先俾裝天線
點睇

如果發展進步可以冇人受害就緊係最好啦，我都想呀，問題係現實其實都好難做到，因為事實係總會有人願意去住頂層叫發展商頂個幾層做實心囉

同埋現實係有競爭就會有進步，有進步自然有人會犧牲，好似醫療近百年急速既發展都係來自戰爭同實驗，冇人想要有人去做實驗品，但事實上我地的確係既得利益者，唔好邊享受緊又邊叫人唔好做，真係好難睇

我都明白不幸係要改善，但唔撚似你地一黎就叫人stop唔好撚做，真on9

曲線殺華為？

你真係一個大仆街

遊完花園就好快啲答你想揀邊樣

明顯唔係，殺華為始終要靠ccp virus令外國人明白中國製造代表住乜野既意義

我覺得你似盲多d,明明上面都已經有人話我係仆街，你仲問緊人地想要咩發展

你個「首先」已經錯左

完

危害健康vs 發大財

左閃右避完就快啲答番條問題

笑撚死，明明幾個人都問我依種問題，都一早答左，仲係到問

扮完野你就好快啲答

你係咪覺得自己好醒？問人要發展進步定要府上生癌？我依家答多次，我緊係要發展進步啦，唔通要我府上生癌咩，你都弱智既，仲係到追問，柒左就收皮啦

講輻射講電磁波，平時屋企電燈光管產生可見光電磁波的頻率或能量是5G及微波爐的約100000倍高，高多1000倍便是X光的頻率，如可至癌100W功率天台天線跟晚晚要對著的光管比，屋邨大的大部分人都有癌病了

RTHK

你直頭破壞緊世界發展

咁簡單嘅問題都要搞咁耐先肯答，好7呀

祝長命百歲

咁棟嘢入面啲人咪收唔到電話。
當然可以再拉repeater入房…但要拉幾多個呢？
有幾多線位？